\beginsong{Salve sono la Giustizia}[by={G. Carletti -- M. Chiarelli -- D. Sacco -- C. Falzone}]

\beginverse*\nolyrics
$\star$ \[D- | B& C D- | D- | B& C D-]\rep2
\endverse

\beginverse
\[D-]{Io sono la giustizia}
davanti a \[B&]me sono \[C]tutti u\[D-]guali
\chordsoff
io sono la giustizia
nei giorni dispari e in quelli pari.\smallskip
Sono vestita a festa
ho la bilancia per lavorare
prendo in prestito la vostra testa
giusto in tempo per farvi pensare.
\endverse

\beginchorus
\[F]{C'è chi} mi vuole com\[C]prare
dandomi \[G/D]fama, denaro, potere
\endchorus
\beginchorus
\[F]{ma non so} che cosa \[C]farmene
perché io \[G/D]servo
\[B&/F] \[C]nostro Si\[$\star$]gnore.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Con le tasse ci vado d'accordo
perché abbiamo la stessa pazienza
di aspettare sul bordo del fiume
quelli che peccano di arroganza.\smallskip
Vivo la mia solitudine
cercando nomi sopra una lista
se c'è una cosa che mi fa sorridere
è la sorpresa di chi mi ha vista.
\endverse

\beginchorus
Con i buoni sono clemente
con i cattivi il tempo dirà
\endchorus
\beginchorus
ma per chiunque mi sporchi la veste,
nessuno sconto
nessuna pietà.
\endchorus

\beginverse
Io sono la giustizia
davanti a me sono tutti uguali
io sono la giustizia
nei giorni dispari e in quelli pari.\smallskip
E tu se sei un uomo
dividi onore, amore, coraggio
le tue leggi troppo spesso
sono un vago miraggio.
\endverse

\beginchorus
Non ingannare la tua coscienza
della vita sei il servitore
chiamami ancora più forte
mi troverai
dentro il tuo cuore.
\endchorus

\endsong
